---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۳
---
# حکایت شمارهٔ ۳

<div class="n" id="bn1"><p>مهمان پیری شدم در دیاربکر که مال فراوان داشت و فرزندی خوبروی.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>شبی حکایت کرد: مرا به عمر خویش به جز این فرزند نبوده است. درختی در این وادی زیارتگاه است که مردمان به حاجت خواستن آنجا روند. شبهای دراز در آن پای درخت بر حق بنالیده‌ام تا مرا این فرزند بخشیده است.</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>شنیدم که پسر با رفیقان آهسته همی گفت: چه بودی گر من آن درخت بدانستمی کجاست تا دعا کردمی و پدر بمردی.</p></div>
<div class="n" id="bn4"><p>خواجه شادی‌کنان که پسرم عاقل است و پسر طعنه‌زنان که پدرم فرتوت.</p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سالها بر تو بگذرد که گذار</p></div>
<div class="m2"><p>نکنی سوی تربت پدرت</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>تو به جای پدر چه کردی خیر؟</p></div>
<div class="m2"><p>تا همان چشم داری از پسرت</p></div></div>